\documentclass[12pt, a4paper]{article}

%%% Packages de base (XeLaTeX / LuaLaTeX)
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{french}
\setmainfont[Path=fontes/, BoldFont={LITHOGRB.TTF}, SmallCapsFont={LITHOGRL.TTF}]{DAUPHINN.TTF}




%%% Un peu de mise en forme
\usepackage[top=3cm, bottom=3cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
\setlength{\parindent}{0cm}
\pagestyle{empty}



%%% Tout est là-dedans.
%%% Options possibles (entre crochets, séparées par des virgules) :
%%% - `pdfcomment` : ajouter des commentaires pdf pour des détails supplémentaires
%%%                  (ne fonctionne pas toujours très bien)
%%%                  (compiler 2 ou 3 fois pour que les commentaires apparaissent)
%%% - `soldats` : prendre en compte l'extension "Soldats"
%%% - `supplements` : prendre en compte l'extension "Suppléments"
\usepackage{Quickstart}

%%% Exemple, pour tout ajouter :
%\usepackage[pdfcomment,soldats,supplements]{Quickstart}



%%% Début du document
\begin{document}



%%% Début de la création d'un personnage
\begin{creation}





%%%
%%% A) Caractéristiques, choix de l'origine et du métier, compétences, etc.
%%%



%%% 1/ Cinq chiffres, les valeurs brutes des dés

%\caracteristiques 12345

%%% Choix supplémentaire le cas échéant (adresse très élevée / très faible)

%\caracteristiques 12365+AT
%\caracteristiques 12315-PRD



%%% 1bis/ Quelques opérations supplémentaires sont à la disposition du MJ.

%\echanger{COU}{INT}
%\augmenter{AT}
%\nerfer{CHA}



%%% 2/ Choix de l'origine

%%% Plusieurs variantes syntaxiques et lexicales ont été anticipées.

%\nain

%%% Choix supplémentaire le cas échéant (ogre bourrin)

%\ogre -1AT-2PRD



%%% 3/ Choix du métier

%%% Plusieurs variantes syntaxiques et lexicales ont été anticipées.

%\assassin

%%% Choix supplémentaire le cas échéant (guerrier stratège, ingénieur érudit, marchand pipoteur, ranger reconverti)

%\guerrier +PRD
%\ingenieur -AT+INT
%\marchand -PRD+CHA
%\ranger -COU+AD



%%% 3bis/ Choix d'une spécialisation pour les mages, prêtres, paladins et ingénieurs

%%% NB : Le gobelin ingénieur est automatiquement ingénieur gobelin (wow), mais sa spécialité peut être remplacée.

%\terre
%\youclidh
%\braav
%\cuir



%%% 4/ Choix des compétences

%%% Indiquer les compétences par leur numéro
%%% 1 : Ambidextrie ; 2 : Agoraphobie ; etc.
%%% L'ordre est celui du « Résumé des Compétences », v. 2.0. Il est retranscrit dans 'competences/liste.tex'.
%%% Attention ! Ce n'est pas l'ordre alphabétique ! (Allez savoir pourquoi…)

%\developper{8}{11}



%%% 4bis/ Compétences additionnelles, au choix du MJ

%%% Version courte : utiliser le numéro
%%% Aucun risque de doublon

%\apprendre{1}

%%% Version longue : entrer directement le nom de la compétence
%%% Permet d'introduire de nouvelles compétences, mais n'empêche pas les doublons

%\decouvrir{Enfiler des chaussettes mouillées}



%%% 5/ Supprimer les messages optionnels si besoin

%\ok




%%%
%%% B) Money money money !
%%%



%%% Deux chiffres, les valeurs brutes des dés

%\argent 12

%%% Choix supplémentaire le cas échéant (riche très riche)

%\argent 12+34





%%%
%%% C) Destin
%%%



%%% Un chiffre, la valeur brute du dé

%\destin 4





%%% Fin de la création d'un personnage
\end{creation}



%%% On pourra créer un autre personnage ici.



%%% Fin du document
\end{document}
